\subsection{Modulbeschreibung: frontend}

\paragraph{Aufgabe:} Kapselt alle \gls{Frontend}-spezifischen Darstellungskomponenten, sowie Services, die nur im Frontend benötigt werden.

\begin{figure}[!htb]
	\includegraphics[width=\linewidth]{frontendModul.pdf}
	\caption{Das frontend-Modul. Ausschnitt aus dem Klassendiagramm zur Angular-Ap"-pli"-kation.}
\end{figure}

\subsubsection{Komponenten}

\begin{argosbox}{MessageDataService}
	Kapselt die Business-Logik bezüglich Anfragen an den \gls{Webdienst} im Zusammenhang mit Nachrichten.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|HttpClient|		
			\item \verb|AuthorizationService|		
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|getMessages(page: int, entriesPerPage: int): Observable<Message[]>| \\
			\gls{Nutzer}spezifische Nachrichten vom Webdienst holen. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen \textit{Observable}.
		\end{itemize}

	\end{description}
\end{argosbox}

\begin{argosbox}{FileDataService}
	Für Anfragen bezüglich Dateidownload an den Webdienst.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|HttpClient|		
			\item \verb|AuthorizationService|
		\end{itemize}
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
			
			\item \verb|getFileUrl(taskID: int, fileUUID: int): Observable<String>| \\
			Liefert URL zum Download der geforderten Datei mit \verb|fileUUID| und dem Auftrag mit \verb|taskID|.
		\end{itemize}
		
	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{SidebarFrontendComponent}
	Stellt die Sidebar des Frontends dar. Die Aufgabe der Komponente ist es, sowohl die Links zu den anderen Komponenten, welche als sogenannte \textit{ChildComponents} geroutet sind, als auch Endpunkte, für die Aufträge erstellt werden können, darzustellen.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|EndpointDataService|		
		\end{itemize}
		
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|endpoints: Endpoint[]| \\
			Liste aktuell angezeigter Endpunkte.
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
			
			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Lädt mehr anzuzeigende Endpunkte nach.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}


\begin{argosbox}{HeaderFrontendComponent}
	Stellt den Header des Frontends dar. Die Aufgabe der Komponente ist es, den Abmelde-Button und den Namen des Nutzers darzustellen.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|AuthorizationService|
			\item \verb|UserDataService|
			\item \verb|RouterModule|
			
		\end{itemize}
		
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|username: String| \\
			Nutzername des Nutzers.
			\item \verb|name: String| \\
			Name des Nutzers.
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
			
			\item \verb|logout(): void| \\
			Meldet den Nutzer ab. Ruft namensgleiche Methode des \texttt{AuthorizationService} auf, leitet bei Erfolg den Nutzer zur Anmeldeseite.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{PreferenceComponent}
	Darstellungskomponente für nutzerspezifische Einstellungen wie Sprache und E-Mail-Benachrichtigungen.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|UserDataService|		
		\end{itemize}
		
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|preferences: Preferences| \\
			Nutzerspezifische Einstellungen.
			
			\item \verb|preferenceFormular: FormGroup| \\
			Formular zur Änderung der nutzerspezfischen Einstellungen
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
			
			\item \verb|changePreferences(): void| \\
			Änderung der nutzerspezifischen Einstellungen ruft \texttt{setPreferences(pref:}\\ \texttt{Preferences)} des UserDataService auf.
			
			\item \verb|canDeactivate(): Observable<Boolean>| \\
			Wird vom \verb|CanDeactivateGuard| aufgerufen, um sicherzustellen, dass ungespeicherte Daten nicht verloren gehen.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{MessageComponent}
	Darstellungskomponente für nutzerspezifische Nachrichten des Webdiensts.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|MessageDataService|
			\item \verb|RouterModule|
			
		\end{itemize}
		
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|page=1: int| \\
			Aktuell darzustellende Seite.
			
			\item \verb|entriesPerPage=20: int|
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
			
			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Laden der nächsten Seite an Nachrichten. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.

			\item \verb|previousPage(): void| \\
			Laden der vorherigen Seite an Nachrichten. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.		
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{LoginFrontendComponent}
	Stellt den Anmeldebereich fürs Frontend dar.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|AuthorizationService|		
		\end{itemize}
		
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|signInForm: FormGroup| \\
			Auszufüllendes Anmeldeformular.
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
			
			\item \verb|submit(): void| \\
			Formular abschicken, wird durch Klicken eines Buttons ausgelöst.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\subsubsection{Untermodul: tasks}
Kapselt alle Darstellungskomponenten zur Verwaltung von nutzerspezifischen Aufträgen.

\begin{argosbox}{TaskHistoryComponent}
	Darstellungskomponente für in \textit{Historie} verschobene Aufträge.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
			
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|TaskDataService|
			\item \verb|RouterModule|
				
		\end{itemize}
		
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|page=1 : int| \\
			Aktuell anzuzeigende Seite.

			\item \verb|entriesPerPage=20 : int|

			\item \verb|tasks: Task[]| \\
			Aktuell anzuzeigende Aufträge.
		\end{itemize}
			
		\item[Methoden:]
			
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
				
			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Laden der nächsten Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
						
			\item \verb|previousPage(): void| \\
			Laden der vorherigen Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}
	
\begin{argosbox}{TaskOwnedComponent}
	Darstellungskomponente für eigene Aufträge.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|TaskDataService|
			\item \verb|RouterModule|			
		\end{itemize}
			
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|page=1: int| \\
			Aktuell anzuzeigende Seite.

			\item \verb|entriesPerPage=20: int|

			\item \verb|tasks: Task[]| \\
			Aktuell anzuzeigende Aufträge.
		\end{itemize}
			
		\item[Methoden:]
			
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
				
			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Laden der nächsten Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
						
			\item \verb|previousPage(): void| \\
			Laden der vorherigen Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}	

\begin{argosbox}{TaskToSignComponent}
	Darstellungskomponente für zu signierende Aufträge.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|TaskDataService|
			\item \verb|RouterModule|
			
		\end{itemize}
			
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|page=1: int| \\
			Aktuell anzuzeigende Seite.
			\item \verb|entriesPerPage=20: int|
			\item \verb|tasks: Task[]| \\
			Aktuell anzuzeigende Aufträge.
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
			
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
				
			\item \verb|nextPage(): void| \\
			Laden der nächsten Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
						
			\item \verb|previousPage(): void| \\
			Laden der vorherigen Seite an Aufträgen. Wird durch das Klicken eines Buttons ausgelöst.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{TaskDetailComponent}
	Darstellungskomponente für die Detailansicht von Aufträgen.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|TaskDataService|
			\item \verb|RouterModule|
				
		\end{itemize}
			
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|task: Task| \\
			Anzuzeigender Auftrag.
			\item \verb|comment: String| \\
			Kommentar, der vom Nutzer eingegeben werden kann.
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			
			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
				
			\item \verb|sign(): void| \\
			Ruft vom \verb|TaskDataService| die Methode \verb|sendEvent| auf und übergibt ihm die \verb|id| des Auftrags, sowie das zugehörige Event zur Signierung eines Auftrags.	
			
			\item \verb|downloadFile(index: int): void| \\
			Download einer zu einem Auftrag gehörenden Datei.
			
			\item \verb|addComment(): void| \\
			Ruft vom \verb|TaskDataService| die gleichnamige Methode auf und übergibt ihm den Inhalt des Attributs \verb|comment| zusammen mit der \verb|id| des Auftrags.
			
			\item \verb|decline(): void| \\
			Ruft vom \verb|TaskDataService| die Methode \verb|sendEvent| auf und übergibt ihm die \verb|id| des Auftrags, sowie das zugehörige Event zur Ablehnung eines Auftrags.			
			
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{TaskCreationComponent}
		 Darstellungskomponente zur Erstellung von Aufträgen. Kern dieser Komponente bildet das Attribut  \verb|taskCreationForm|, welches das auszufüllende Formular darstellt.	
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
			
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|TaskDataService|
			\item \verb|RouterModule|
			\item \verb|EndpointDataService|
			\item \verb|UserDataService|
				
		\end{itemize}
		
		\item[Attribute:]
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|taskCreationForm: FormGroup| \\
			Kern dieser Komponente, modelliert auszufüllendes Formular zur Erstellung eines Auftrags.
			\item \verb|progress_status: Observable<HttpEvent>| \\
			Sollte ein Auftrag \textit{submitted} sein, so kann hiermit der Status der Anfrage abgefragt werden.
			\item \verb|submitted: Boolean| \\
			Gibt an, ob das Formular abgeschickt wurde.
		\end{itemize}
			
		\item[Methoden:]
			
		\begin{itemize}
			\item[]

			\item \verb|ngOnInit(): void| \\
			Lifecycle Hook von Angular (gefordert durch Implementierung von OnInit Schnittstelle), hier findet die Initialisierung statt.
				
			\item \verb|addUserField(): void| \\
			Fügt dem Formular ein neues Nutzerfeld für die Signatur hinzu.
				
			\item \verb|addGroupField(): void| \\
			Fügt dem Formular ein neues \gls{Gruppe}nfeld für die Signatur hinzu.
				
			\item \verb|removeUserField(index: int): void| \\
			Entfernt Nutzerfeld mit \verb|index| aus dem Formular.
				
			\item \verb|removeGroupField(index: int): void| \\
			Entfernt Gruppenfeld mit \verb|index| aus dem Formular.
			
			\item \verb|validateUser(username: String): Observable<Boolean>| \\
			Validiert den übergebenen Nutzer.
			
			\item \verb|validateGroup(groupname: String): Observable<Boolean>| \\
			Validiert den übergebenen Gruppennamen.
			
			\item \verb|userSuggestions(searchTerm: String): void| \\
			Wird aufgerufen, falls in einem Nutzerfeld eine Änderung erfolgt.
			
			\item \verb|groupSuggestions(searchTerm: String): void| \\
			Wird aufgerufen, falls in einem Gruppenfeld eine Änderung erfolgt.
				
			\item \verb|submit(): void| \\
			Schickt Formular ab.
				
			\item \verb|abort(): void| \\
			Bricht Auftragserstellung ab. Weiterleitung zu \enquote{Eigene Aufträge}.
				
			\item \verb|reset(): void| \\
			Setzt Formular zurück.
				
			\item \verb|notifyAuthError(): void| \\
			Tritt beim nebenläufigen Aktualisieren des Tokens vom \verb|AuthenticationService| ein Fehler auf, wird zur Fehlerbehandlung diese Methode aufgerufen. Hierfür hat sich die Komponente zuvor beim \verb|AuthenticationService| angemeldet.
				
			\item \verb|canDeactivate(): Observable<Boolean>| \\
			Wird vom \verb|DiscardGuard| aufgerufen, wenn der Nutzer die Seite verlassen möchte und noch nicht gespeicherte Daten vorliegen.
		\end{itemize}

	\end{description}

\end{argosbox}

\paragraph{Anmerkungen bezüglich FrontendModule, FrontendRoutingModule, TaskModule, TaskRoutingModule}
Diese Klassen sind angularspezifisch und werden zur Umsetzung der Konstruktion eines Moduls und deren Routen benötigt. In der Umsetzung sind diese Klassen leer und sind mit einem spezifischen Dekorator dekoriert, welchem Metadaten übergeben werden.